[features]
; Эффект раскачки оружия при движении.
; Для работы требуется секция с названием wpn_bobbing_effector. Пример настроек находится чуть ниже.
wpn_bobbing = true

; Показывать полоску состояния предметов в инвентаре, на его иконке.
; Включает поддержку аттрибута condition_progress_bar для dragdrop элементов
; и статиков condition_progess_bar и cell_item_text.
show_inv_item_condition = true

; Вычисление и использование правильного положения солнца, вместо позиции из погодных конфигов (для ТЧ-погоды, в случае использования ЗП-погоды - можно отключить в другом месте)
; !Данная опция добавлялась специально для OGSE-погоды, и на других погодах её включать не рекомендуются!
dynamic_sun_movement = false

; Убирает возможность назначать альтернативные кнопки. Т.е. убирает второй
; столбец в настройках и отключает консольную команду bind_sec.
remove_alt_keybinding = false

; Включает коллизию с трупами. Это значит, что мобы будут тупить, уперевшись в тушку мутантами,
; т.к. не умеют обходить препятствия, а также гора трупов будет лагать.
corpses_collision = true

; Очистка списка задач при загрузке сейва от выполненных и проваленных
keep_inprogress_tasks_only = false

; Отключает возможность смены уровня сложности. Будет единственный уровень сложности, тот, который стоит по умолчанию, т.е. мастер.
gd_master_only = false

; Цена оружия будет включать в себя стоимость установленных аддонов
wpn_cost_include_addons = false

; Включить старый режим отрисовки слота костюма (иконка актора в костюме в полный рост)
old_outfit_slot_style = false

; Уменьшенный шрифт
;small_font = true

; Учитывать ли дефицит предмета при расчете его цены для покуки или продаж
; дефицит рассчитываеться при каждом обновлении ассортимента у торговца 
; формула = count * probability / spawn
; count, probability - кол-во и вероятность появления из конфига торговли
; spawn - сколько реально предметов было создано
; в секции [trade] можно определить граничные значения
; min_deficit_factor          = 1     ;минимально возможный дефицит при расчете цены на товар. при 1 - не будет влиять на цену.
; max_deficit_factor          = 1     ;максимально возможный дефицит при расчете цены на товар. при 1 - не будет влиять на цену.
;use_trade_deficit_factor = true

; В ПДА, для каждого задания будут показываться только следующее
; подзадание и все предыдущие. Т.е. подзадания будут открываться по
; мере выполнения.
;show_objectives_ondemand = true

; Упрощенный режим стрельбы сталкеров. Не будут рисоваться партиклы гильз, дыма
; и при стрельбе у них не будет отдачи. Соотв. стрелять они будут точнее.
npc_simplified_shooting = false


;------------------------Глобальные настройки оружейных фич---------------------------
; Глобальные настройки сделаны для возможности простого включения оружейных фич
; при установке движка в какие либо моды, чтобы не править там 100500 конфигов оружия.
; У настроек из конфигов оружия приоритет выше.

; Инерция при прицеливании в механический прицел
default_allow_zoom_inertion = true

; Инерция при прицеливании в присоединяемые нетекстурные прицелы (3д прицелы и тп)
default_allow_scope_zoom_inertion = true

; Изменение HUD FOV когда игрок стоит вплотную к стене.
default_nearwall_on = true
;-------------------------------------------------------------------------------------

; Жажда - ещё один ресурс для ГГ наравне с голодом.
; Инструкция по адаптации к модам находится в Wiki в официальном репозитории движка.
actor_thirst = false

; Формат отображения кол-ва потронов на худе:
; {AE} - кол-во патронов в текущем оружии.
; {AC} - кол-во патронов для этого оружия в инвентаре.
; По умолчанию: {AE}/{AC}
;wpn_magazined_str_count_tmpl = {AE} ;В таком виде будет отображаться только кол-во патронов в оружии.

; Запрет на закрытие окна диалога, если диалог не завершен.
;disable_dialog_break = true

;Игнорировать ошибки парсинга xml (в ТЧ они встречаются даже в оригинальной игре)
skip_shoc_xml_errors = true


[dragdrop]
; ЗП-стайл подсветки ячеек инвентаря зависят от текстуры ui\ui_grid.dds. В ней нарисованы 7 клеток, по порядку слева направо:
; 1. Обычная клетка инвентаря
; 2. При наведении курсора на предмет
; 3. Подсветка предметов, находящихся на поясе и в слотах в окнах торговли и обыска ( если включена опция highlight_equipped )
; 4. При клике по предмету (соотв. при клике по оружию подсвечиваются все доступные ему патроны и аддоны, и наоборот)
; 5. Подсветка непродаваемых предметов в окне торговли
; 6. Подсветка доступных слотов для предмета
; 7. Заблокированные клетки для артефактов, если их кол-во регулируется в зависимости от надетого костюма

; подкрашивать иконки выбранного предмета/патронов/аддонов/оружия
colorize_ammo = true
; цвет подкрашенной иконки выбранного предмета/патронов/аддонов/оружия
color_ammo = 0, 128, 0, 255 ;RGBA

; В окнах торговли и обыска подкрашивать иконки предметов, которые находятся в слотах и на поясе
highlight_equipped = true
; цвет подкрашенной иконки предметов в слотах и на поясе
color_equipped = 255, 225, 0, 255 ;RGBA ;Если вдруг вообще надо убрать подкраску - можно указать 255,255,255,255

; цвет подкрашенной иконки непродаваемых предметов
color_untradable = 124, 0, 0, 255 ;RGBA ;Если вдруг вообще надо убрать подкраску - можно указать 255,255,255,255

; предметы на поясе и в слотах будут не продаваемыми
equipped_untradable = false

; Подсветка при наведении мыши на предмет будет иметь самый высокий приоритет по отношению к другим подсветкам. Если выключено - самый низкий.
select_mode_1342 = true


[user_spots]
; Переопределить тип метки, используемой для пользовательских меток на карте. По умолчанию используется red_location
;spot_type = red_location


; Настройки для wpn_bobbing
[wpn_bobbing_effector]
limp_amplitude = 0.011
limp_speed     = 4.6
run_amplitude  = 0.0075
run_speed      = 6.74
walk_amplitude = 0.005
walk_speed     = 6.26
crouch_k = 0.75
;zoom_k   = 0.1
scope_zoom_k = 0.1


[engine_callbacks]
; ui_item_info_callback( UIDesc ) вызывается перед заполнением статика
; описания предмета в инвентаре. UIDesc - это SCrollView, в который
; можно добавлять свои статики.
;ui_item_info_callback = engine_callbacks.ui_item_info_callback

; ui_actor_info_callback( list, obj ) вызывается при обновлении
; outfit_info в инвентаре ГГ. list - CUIScrollView (xml
; outfit_info:scroll_view in inventory_new.xml). obj - текущий костюм
; ГГ, если нету - nil.
;ui_actor_info_callback = engine_callbacks.ui_actor_info_callback

; trade_purchase_item_process( npc, sobj ) вызывается для каждого
; созданного предмета при обновлении ассортимента торговца. npc -
; trader, sobj - серверный объект предмета. Вариант использования:
; включать аддоны для оружия и подобное для торгуемых вещей.
;trade_purchase_item_process = engine_callbacks.trade_purchase_item_process

; trade_get_buy_price для расчета цены покупки и trade_get_sell_price
; для расчета цены продажи торговцем. По аналогии с коллбеками из
; ЗП. Позволяют изменять цены динамически, и не плодить постоянно
; новые секции для sell_condition и buy_condition.
;
; Сигнатура: (npc, section, result, original, deficit_factor)
;
; npc            - объект торговец
; section        - секция предмета
; result         - конечная цена которую рассчитал движок
; original       - цена без учета дефицита
; deficit_factor - факто дефицита рассчитанный движком, с учетом
; ограничений min\max
;trade_get_buy_price  = engine_callbacks.trade_get_buy_price
;trade_get_sell_price = engine_callbacks.trade_get_sell_price

; Вызывается движком из CDangerManager::add() и разрешает или
; запрещает добавлять этот danger. Возвращаемое значение, true/false,
; показывает, можно или нельзя добавлять этот danger.
;
; on_before_add( npc, mem_obj, pos, lvl_time, danger_type, perceive_type )
;
;danger_on_before_add = dsh_danger.on_before_add


; Переопределение секции [capture] из визуалов брони для актора.
; А то в этих визуалах такой бардак. У некоторых даже и кастомной даты нет.
[actor_capture]
bone           = bip01_tail ; bone for capture
distance       = 0.3   ; less this distance between bone and capture taget object is captured
time_limit     = 3     ; max time for trying to capture object "sec"
pull_distance  = 1.4   ; max distance target can be pulled
pull_force_factor = 4  ; force factor that applied to target to pull
velocity_scale = 1 ;0.022 ; velocity scale for pulling 1- normal
capture_force  = 6500  ; max force for holding tagett
holding_distance 	= 0.5 	;расстояние перед актором на котором находится удерживаемый предмет
throw_impulse 		= 5 	;сила с которой актор отбрасывает предмет
kick_impulse 		= 250	;сила с которой актор пинает предмет

; Тоже самое для сталкеров
[stalker_capture]:actor_capture


; Чтение patrol_path из ltx файлов напрямую
; Формат файлов такой же, как выдает acdc при распаковке.
; При загрузке, пути из файла будут заменять пути из all.spawn с таким же именем.
; Можно вообще убрать пути из своего all.spawn и все перенести в ltx файлы, для удобства.
;[engine_custom_spawn]
;waypoints_file = <name_of_file.ltx> ; путь к файлу в $game_config$
